---
title: Ɲiningali
author: Youssouf DIARRASSOUBA
date: 2021-07-27
draft: false
categories: []
tags: []
---

=  Ɲiningali
:author: Youssouf DIARRASSOUBA
:date: 2021-07-27
:type: post 
:sectnums:
:sectnumlevels: 2
:lang: fr
:page-lang: {lang}
include::ROOT:partial$locale/attributes.adoc[]

. xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_mɔ̀gɔ[mɔgɔ] min bɛ adamadenw kalan, o b’a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] na?
adamadenyalontigi.

. xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_mɔ̀gɔ[mɔgɔ] min tɛ mɛnni kɛ, o b’a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] na?

o b'a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] ko tulogwele.

. xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_mɔ̀gɔ[mɔgɔ] min tɛ kuman, o b’a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] na?
o b'a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] ko bobo.
. xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_báara[baara] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_má[ma] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_mɔ̀gɔ[mɔgɔ] min ye, o b’a xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wele[wele] di xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] na?
mɔgɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_má[ma] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_báara[baara] ma di a ye.
salabagatɔ
. Ile nyana, xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ádamaden[adamaden] bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kán[kan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jóli[joli] fɔ?

do be se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kán[kan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tán[tan] fɔ.  dow be se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kán[kaan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kélen[kelen] fɔ.

. Ile nyana, xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ádamaden[adamaden] bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tère[tere] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jóli[joli] kɛ jiminbaliya la ?
nga Coulibaly bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tère[tere] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kélen[kelen] kɛ kafeminbaliya la.

n k'a google ɲini.  xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ádamaden[adamaden] bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tère[tere] saba kɛ jiminbaliya la.

. Ile bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tère[tere] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jóli[joli] kɛ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kɔ́ngɔ[kɔngɔ] la ?

n be se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tère[tere] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_filà[fila] kɛ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kɔ́ngɔ[kɔngɔ] la.

. I bɛ se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_fòli[foli] kɛ kanyan xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ná[na] wa?

ɔh hɔn.  n be se ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_fòli[foli] kɛ kaɲan xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_julakan[julakan] na.

. Jakuman bɛɛ bɛ se xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ɲínan[nyinan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_mìnan[minan] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ná[na] wa?

o bɛɛ bɛ se.  o ka ɲɔgɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ɲínan[ɲinan] minan.

. Selilon na, i siginyɔgɔnw ka sagasogo (walima domuni) d’i xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_má[ma] wa?

senegal tabalitigi ka cep xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] n ma.

. Fenw (feerefenw ni domunifenw) xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_yɛ̀lɛ[yɛlɛn] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_ná[na] Bouake xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_wà[wa] ?
n tɛ nanfɛnw xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] termɛn
n tɛ teremen kɛ

. Ile xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_hákiri[hakili] la, muna fenw xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] gbɛlɛya la ?
adamadenw xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_tɛ́gɛ[tɛgɛ] ka gwɛlɛ

. Misisogo kilo xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kélen[kelen] bɛ sɔrɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jóli[joli] Bouaké xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sisan[sisan] ?
misisogo filet xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kélen[kelen] bɛ sɔrɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kɛ̀mɛ[kɛmɛ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sègi[segi] bouaké sisan.
salon filet tun bɛ sɔrɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kɛ̀mɛ[kɛmɛ] woronfla.

. xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_fèn[fen] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_júman[jumɛn] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] (nɔgɔ) xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_katimi[katimi] fɛn tɔw xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kán[kan] ?
sisɛ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀gɔ[sɔgɔ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_katimi[katimi] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jɛ́gɛ[jɛgɛ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_kán[kan] bouaké
nga xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_jɛ́gɛ[jɛgɛ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀ngɔ[sɔngɔ] ka xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_dí[di] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_katimi[katimi] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sìsɛ[sisɛ] xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sɔ̀gɔ[sɔgɔ] sɔngɔ xref:fr@docs:ROOT:lexique-dyu.adoc#_sàan[san] pedro 

